@Article{Gildea2002,
 author = {Daniel Gildea and Daniel Jurafsky},
 title  = {Automatic Labeling of Semantic Roles},
 journal = {Computational Linguistics},
 year = {2002},
 volume = {28},
 number = {3},
 pages = {245--288}
}

@Article{kawahara,
	Author = {河原 大輔 and 町田 雄一郎 and 柴田 知秀 and 黒橋 禎夫 and 小林 隼人 and 颯々野 学},
	Date-Added = {2017-10-30 04:56:02 +0000},
	Date-Modified = {2017-10-30 05:07:37 +0000},
	Journal = {情報処理学会研究報告},
	Title = {2段階のクラウドソーシングによる談話関係タグ付きコーパスの構築},
	Year = {2014}}

@InProceedings{banarescu,
 author    = {Banarescu, Laura  and  Bonial, Claire  and  Cai, Shu  and  Georgescu, Madalina  and  Griffitt, Kira  and  Hermjakob, Ulf  and  Knight, Kevin  and  Koehn, Philipp  and  Palmer, Martha  and  Schneider, Nathan},
 title     = {Abstract Meaning Representation for Sembanking},
 booktitle = {Proceedings of the 7th Linguistic Annotation Workshop and Interoperability with Discourse},
 month     = {August},
 year      = {2013},
 address   = {Sofia, Bulgaria},
 publisher = {Association for Computational Linguistics},
 pages     = {178--186},
 url       = {http://www.aclweb.org/anthology/W13-2322}
}

@Article{河原2007a,
 author    = {河原 大輔 and 黒橋 禎夫},
 title     = {自動構築した大規模格フレームに基づく構文・格解析の統合的確率モデル},
 journal   = {自然言語処理},
 year      = {2007},
 volume    = {14},
 number    = {4},
 pages     = {67--81}, 
}

@InProceedings{Kawahara2014d, 
  author    = {Daisuke Kawahara, Yuichiro Machida, Tomohide Shibata, Sadao Kurohashi, Hayato Kobayashi and Manabu Sassano}, 
  title     = {Rapid Development of a Corpus with Discourse Annotations using Two-stage Crowdsourcing}, 
  booktitle = {Proceedings of the 25th International Conference on Computational Linguistics (COLING2014)}, 
  year      = {2014}, 
  pages     = {269--278}, 
  address   = {Dublin, Ireland}, 
}

@INPROCEEDINGS{Prasad08thepenn,
    author = {Rashmi Prasad and Nikhil Dinesh and Alan Lee and Eleni Miltsakaki and Livio Robaldo and Aravind Joshi and Bonnie Webber},
    title = {The {P}enn {D}iscourse {T}ree{B}ank 2.0},
    booktitle = {Proceedings of LREC},
    year = {2008}
}

@MISC{Chambers_unsupervisedlearning,
    author = {Nathanael Chambers and Dan Jurafsky},
    title = {Unsupervised Learning of Narrative Event Chains},
    year = {}
}

@InProceedings{minard-EtAl:2015:SemEval,
  author    = {Minard, Anne-Lyse  and  Speranza, Manuela  and  Agirre, Eneko  and  Aldabe, Itziar  and  van Erp, Marieke  and  Magnini, Bernardo  and  Rigau, German  and  Urizar, Ruben},
  title     = {SemEval-2015 Task 4: TimeLine: Cross-Document Event Ordering},
  booktitle = {Proceedings of the 9th International Workshop on Semantic Evaluation (SemEval 2015)},
  month     = {June},
  year      = {2015},
  address   = {Denver, Colorado},
  publisher = {Association for Computational Linguistics},
  pages     = {778--786},
  url       = {http://www.aclweb.org/anthology/S15-2132}
}

@misc{danwa,
author = {岸本 裕大},
title = {大規模コーパスからの因果関係知識の自動抽出と談話関係解析への適用},
howpublished = {京都大学大学院情報学研究科修士論文},
year = {2016}
}

@inproceedings{Ji_KBP,
 author = {Ji, Heng and Grishman, Ralph},
 title = {Knowledge Base Population: Successful Approaches and Challenges},
 booktitle = {Proceedings of the 49th Annual Meeting of the Association for Computational Linguistics: Human Language Technologies - Volume 1},
 series = {HLT '11},
 year = {2011},
 isbn = {978-1-932432-87-9},
 location = {Portland, Oregon},
 pages = {1148--1158},
 numpages = {11},
 url = {http://dl.acm.org/citation.cfm?id=2002472.2002618},
 acmid = {2002618},
 publisher = {Association for Computational Linguistics},
 address = {Stroudsburg, PA, USA}
} 

@techreport{weko_77411_1,
   author	 = {柴田 知秀 and 黒橋 禎夫},
   title	 = {述語項構造の共起情報と格フレームを用いた事態間知識の自動獲得},
   year 	 = {2011},
   institution	 = {京都大学, 京都大学},
   number	 = {2},
   month	 = {sep}
}

@inproceedings{fuman,
 author = {三澤賢祐 and 成田和弥 and 田内真惟人 and 中島正成 and 黒橋禎夫},
 title = {定量調査のための意見調査コーパス構築への取り組み},
 booktitle = {言語処理学会 第23回年次大会},
 year = {2017},
 pages = {1014--1017},
}

@INPROCEEDINGS{mecab,
    author = {Taku Kudo and Kaoru Yamamoto and Yuji Matsumoto},
    title = {Applying conditional random fields to Japanese morphological analysis},
    booktitle = {Proceedings of EMNLP},
    year = {2004},
    pages = {230--237}
}

@inproceedings{kytea,
    title = {点推定と能動学習を用いた自動単語分割器の分野適応},
    author = {Graham Neubig and 中田 陽介 and 森 信介},
    booktitle = {言語処理学会第16回年次大会(NLP2010)},
    address = {東京},
    url = {http://www.phontron.com/paper/nlp2010-kytea.pdf},
    year = {2010}
}

@article{khoo1998,
author = {Khoo, Christopher S. G. and Kornfilt, Jaklin and Oddy, Robert N. and Myaeng, Sung Hyon},
title = {Automatic Extraction of Cause-Effect Information from Newspaper Text Without Knowledge-based Inferencing},
journal = {Literary and Linguistic Computing},
volume = {13},
number = {4},
pages = {177-186},
year = {1998},
doi = {10.1093/llc/13.4.177},
URL = { + http://dx.doi.org/10.1093/llc/13.4.177},
eprint = {/oup/backfile/content_public/journal/dsh/13/4/10.1093_llc_13.4.177/1/177.pdf}
}

@INPROCEEDINGS{Khoo2000,
    author = {Christopher S. G. Khoo and Syin Chan and Yun Niu},
    title = {Extracting Causal Knowledge from a Medical Database Using Graphical Patterns},
    booktitle = {Proceedings of 38th Annual Meeting of the ACL, Hong Kong, 2000},
    year = {2000},
    pages = {336--343}
}

@book{carlson2002rst,
  title={RST discourse treebank},
  author={Carlson, Lynn and Okurowski, Mary Ellen and Marcu, Daniel},
  year={2002},
  publisher={Linguistic Data Consortium, University of Pennsylvania}
}